佛說佛名經（二十卷本）

整理者　張麗　張磊

〔題解〕

《佛說佛名經》，中國人編撰佛教經典。二十卷。作者不詳。

本文獻未為我國歷代經錄所著錄，也未為歷代大藏經所收。《藏外佛教文獻》第十輯、第十一輯已經發表卷第一至卷第七的整理本，本輯發表卷第八至卷第十的整理本。

今將本文獻底校本情況介紹如下：

佛說佛名經卷第八

底本：斯02797號。
校本：

甲本：BD04811號。
乙本：北敦04975號。
丙本：BD07428號。

佛說佛名經卷第九

底本：斯05080號。
校本：

甲本：北敦01860號。

佛說佛名經卷第十

底本：北敦01069號。
校本：

甲本：北敦05286號。

〔錄文〕

佛說佛名經卷第八

南無無垢心佛。
南無樂聲佛。
南無不可量眼佛。
南無快修行佛。
南無妙高光佛。
南無集功德佛。
南無可樂佛。
南無大心佛。
南無天信佛。
南無思惟甘露佛。
南無黠慧佛。
南無勝燈佛。
南無堅意佛。
南無力步佛。
南無蓮華葉眼佛。
南無菩提光明佛。
南無妙吼聲佛。
南無六通聲佛。
南無威德力佛。
南無人稱佛。
南無勝華集佛。
南無火髻佛。
南無不隨他佛。
南無畏行佛。
南無不怯弱佛。
南無離憂闇佛。
南無過潮佛。
南無月光佛。
南無心勇猛佛。
南無解脫慧佛。
南無不取捨佛。
南無薝蔔燈佛。
南無勝火佛。
南無善思意佛。
南無勝威德色佛。
南無善間佛。
南無妙慧佛。
南無善喜信佛。
南無華光佛。
南無人華佛。
南無善香佛。
南無勝功德佛。
南無種種華佛。
南無高勝佛。
南無虛空功德佛。
南無天信佛。
南無可敬橋佛。
南無月光佛。
南無大聚佛。
南無最力佛。
南無智地佛。
南無高意佛。
南無山王智佛。
南無快昇佛。
南無妙昇佛。
南無勝親佛。
南無離疑佛。
南無應行佛。
南無勝香佛。
南無無諍行佛。
南無修行功德佛。
南無大精進心佛。
南無燃光明佛。

四千六百。

南無攝步佛。
南無修行深心佛。
南無香希佛。
南無香手佛。
南無寂靜智佛。
南無妙心佛。
南無功德莊嚴佛。
南無增上行佛。
南無智意佛。
南無功德山清淨聲佛。
南無攝集佛。
南無妙信佛。
南無月見佛。
南無功德王光明佛。
南無法不可力佛。
南無離諸疑奮迅佛。
南無稱王佛。
南無攝諸根佛。
南無上去佛。
南無甘露光佛。
南無甘露心佛。
南無諸眾上佛。
南無鬘佛。
南無不可降伏色佛。
南無普信佛。
南無莊嚴王佛。
南無甘露日佛。
南無勝燈佛。
南無波頭上佛。
南無寶藏佛。
南無普光佛。
南無最勝王佛。
南無普光明上勝積王佛。
南無普現佛。
南無普賢佛。
南無還華勝佛。南無自在轉法王佛。
南無千世自在聲佛。
南無千善無垢聲自在王佛。
南無離千無畏聲自在王佛。
南無千無垢威德自在王佛。
南無五百日聲自在王佛。
南無五百樂自在聲佛。
南無日龍歡喜佛。
南無離畏稱王佛。
南無妙光幢佛。
南無離光聲佛。
南無稱自在聲佛。
南無妙法稱聲佛。
南無勝藏稱王佛。
南無不可思議意王佛。
南無寶幢佛。
南無大自在佛。
南無聖智自在幢勇猛王佛。
南無不可思慧佛。
南無智藏佛。
南無智高幢佛。
南無智海王佛。
南無大精進聲自在王佛。
南無彌留勝劫佛。
南無智顯修自在種子善無垢吼自在王佛。
南無降伏功德海王佛。
南無智成就力王佛。
南無勝道自在王佛。
南無勝闇積自在佛。
南無華勝智積佛。
南無金剛師子佛。
南無戒勝佛。
南無賢勝佛。
南無無邊光佛。
南無賢勝佛。
南無無盡智積佛。
南無寶行佛。
南無智波羅婆佛。
南無師子稱佛。
南無智功德王佛。
南無法華雨佛。
南無能作光佛。
南無高山佛。
南無法妙王無垢佛。
南無香自在無垢眼佛。
南無集大礙佛。
南無無障礙力王佛。
南無自智福德力佛。
南無智衣佛。
南無自在佛。
南無無量安隱佛。
南無智集佛。
南無大彌留佛。
南無日藏佛。
南無作功德莊嚴佛。
南無華幢佛。
南無功德光明佛。
南無離功德闇王佛。
南無功德王佛。
南無法幢佛。
南無聲自在王佛。
南無自護佛。
南無金剛密跡佛。
南無寶自在佛。

四千八百。

南無妙幢佛。
南無山劫佛。
南無樂雲佛。
南無法作佛。
南無莎羅王佛。
南無普功德堅固王佛。
南無栴檀佛。
南無善住佛。
南無善至佛。
南無幢勝燈佛。
南無智步佛。
南無堅幢佛。
南無散法稱佛。
南無降伏憍慢佛。
南無功德炎佛。
南無智光明佛。
南無智燃燈佛。
南無無畏王佛。
南無智聲幢攝佛。
南無金剛燈佛。
南無莊嚴王佛。
南無勝數佛。
南無善住意佛。
南無月王佛。
南無次第降伏王佛。
南無堅自在王佛。
南無師子步佛。
南無那羅延勝藏佛。
南無集寶藏佛。
南無樹提藏佛。
南無星宿差別稱佛。
南無功德力堅王佛。
南無妙聲佛。
南無梵聲佛。
南無勝梵佛。
南無堅固土佛。
南無千香佛。
南無波頭摩勝王佛。
南無光輪光佛。
南無火光明王佛。
南無香波頭摩王佛。
南無疾無邊功德智上佛。
南無閻浮影佛。
南無功德山幢佛。
南無師子幢佛。
南無龍吼佛。
南無華威德王佛。
南無善香種子佛。
南無無我甘露功德威德王劫佛。
南無復有八千同名無我甘露功德威德王劫佛。
南無法智佛。
南無龍自在解脫佛。
南無金華佛。
南無龍吼自在聲佛。
南無寶積佛。
南無華照佛。
南無火香佛。
南無須摩那華佛。
南無山王佛。
南無世眼佛。
南無淨上佛。
南無閻浮影佛。
南無根本上佛。
南無寶山佛。
南無海藏佛。
南無堅力佛。
南無上聖佛。
南無師子步佛。
南無自在聖佛。
南無拘隣佛。
南無智幢佛。
南無佛聞聲佛。
南無廣勝佛。
南無安佛。
南無智光佛。
南無大自在佛。
南無寂世佛。
南無手喜佛。
南無尼拘律王佛。
南無金眼佛。
南無供養佛。
南無日喜佛。
南無寶炎佛。
南無善眼佛。
南無高淨佛。
南無淨聖佛。
南無吼聲佛。
南無見義佛。
南無稱喜佛。
南無稱勝佛。
南無可喜佛。
南無善香佛。
南無疾佛。
南無妙眼佛。
南無善勝佛。
南無修義佛。
南無善意佛。
南無妙慧佛。
南無金幢佛。

四千九百。

南無善眼佛。
南無天清淨佛。
南無輸頭檀佛。
南無善見佛。
南無毘羅幢佛。
南無毘樓博叉佛。
南無梵聲佛。
南無成就勝佛。
南無勝明佛。
南無無垢佛。
南無摩尼跋陀佛。
南無摩梨指佛。
南無大摩梨指佛。
南無能聖佛。
南無聲自在佛。
南無讚歎成就佛。
南無勝成就華佛。
南無拘蘇摩佛。
南無不動佛。
南無日藏佛。
南無樂聲佛。
南無能作光佛。
南無龍德佛。
南無金剛光佛。
南無稱王佛。
南無虎王佛。
南無高光佛。
南無發行佛。
南無智成就佛。
南無香自佛。
南無那羅延藏佛。
南無大藏佛。
南無破垢勝王佛。
南無寶蓋勝光佛。
南無山自在王佛。
南無寶月佛。
南無師子奮迅幢自在王佛。
南無寶根廣眼佛。
南無世自在王佛。
南無遠離諸怖畏隨煩惱聲佛。
南無敷華盧舍那佛。
南無香波頭摩佛。
南無無垢功德威德王佛。
南無不動佛。
南無日藏佛。
南無樂自在聲火佛。
南無智日佛。
南無龍吼佛。
南無金剛齒佛。
南無日藏佛。
南無勝自在佛。
南無不可思議王佛。
南無火勝藏佛。
南無喜幢佛。
南無無畏自在佛。
南無見彌留佛。
南無智像佛。
南無無垢眼佛。
南無無憂勝佛。
南無法自在吼佛。
南無去自在莎羅王佛。
南無師子奮迅佛。
南無那羅延佛。
南無善擇藏佛。
南無寶集佛。
南無功德奮迅佛。
南無火藏佛。
南無星宿稱佛。
南無功德力堅固王佛。
南無妙吼聲奮迅佛。
南無莎羅勝黠王佛。
南無威德自在光明佛。
南無妙聲吼佛。
南無寶掌龍自在佛。
南無法雲吼自在平等佛。
南無寶山佛。
南無妙光藏佛。
南無師子多羅稱佛。南無普藏佛。
南無淨華佛。
南無歌羅毘羅奮迅佛。
南無法疾燃燈佛。
南無無等上彌留佛。
南無稱聲王佛。
南無梵諦釋聲佛。
南無遠離逼惱佛。
南無毘沙門堅固王佛。
南無破魔王宮佛。
南無莎羅王佛。
南無大奮迅光佛。
南無華勝佛。
南無栴檀佛。
南無彌留王佛。
南無拘羅伽堅固樹提佛。
南無智奮迅佛。
南無二萬同名月燃燈佛。
南無無垢身佛。
南無波頭摩光佛。
南無華勝步佛。
南無華光佛。
南無稱幢佛。
南無閻浮檀金光佛。

五千。

南無多摩跋葉栴檀香佛。
南無彌留山佛。
南無師子吼佛。
南無師子種佛。
南無住虛空佛。
南無常入涅槃佛。
南無帝釋幢佛。
南無梵幢佛。
南無無量壽佛。
南無善度佛。
南無多摩羅跋華栴檀香通佛。
南無彌留劫佛。
南無雲燈佛。
南無雲自在王佛。
南無一切世間高佛。
南無能破諸畏佛。
南無釋迦牟尼佛。
南無法光明佛。
南無五百普光明佛。
南無大海住持智奮迅通佛。
南無七寶波頭摩步佛。
南無二千寶幢佛。
南無多寶佛。
南無一切眾生愛見佛。
南無百千光明滿足幢佛。
南無二十億千驚怖吼聲佛。
南無二十億百日月燃燈佛。
南無二十億百雲聲王佛。
南無寶威德高王佛。
南無月無垢日光明勝佛。
南無蓮華葉星宿王華通佛。
南無雲妙鼓聲王佛。
南無住持水吼聲妙聲星宿王拘蘇摩通佛。
南無莎羅樹王佛。
南無無垢光明佛。
南無寶炎佛。
南無華鬘林王華通佛。
南無日月實作光明佛。
南無功德寶光明佛。
南無寶杖佛。
南無雲王佛。
南無寶蓋勝光明佛。
南無普見佛。
南無功德自在佛。
南無師子聲作佛。
南無寶未現佛。
南無樂堅佛。
南無菩提意佛。
南無無量命佛。
南無阿閦佛。
南無香王佛。
南無寶作佛。
南無修行法佛。
南無蓋王佛。
南無摩尼王佛。
南無月藏佛。
南無日藏佛。
南無聲身王佛。
南無蓋覺佛。
南無須彌劫佛。
南無能聖佛。
南無寶波頭摩月清淨勝王佛。
南無不動佛。
南無普滿佛。
南無盡慧佛。
南無寶憶佛。
南無寶幢佛。
南無奮迅恭敬稱佛。
南無無垢光明藏佛。
南無雲護佛。
南無師子奮迅佛。
南無勝高山佛。
南無波頭摩上佛。
南無身上佛。
南無多寶妙佛。
南無勝藏山增上王佛。
南無意勇猛仙行勝佛。
南無甘露藏佛。
南無妙鼓聲王佛。
南無日月佛。
南無淮寶蓋佛。
南無普光明奮迅光王佛。
南無能行成就聖佛。
南無不動佛。
南無無垢光明稱王佛。
南無九千法莊嚴佛。
南無摩尼金蓋佛。
南無星宿佛。
南無高山歡喜佛。
南無菩提分華身佛。
南無能修行佛。
南無寶作佛。
南無如實佛。
南無高聚佛。
南無寶光明佛。
南無寶來佛。
南無寶高佛。
南無阿閦佛。
南無寶光明佛。
南無大光明佛。
南無不可量聲佛。
南無不可思議聲佛。

五千一百。

南無大稱佛。
南無寶照佛。
南無得大無畏佛。
南無寶聲佛。
南無無邊清淨佛。
南無月聲佛。
南無無邊稱佛。
南無月清淨佛。
南無清淨佛。
南無清淨光佛。
南無無垢光佛。
南無無邊寶佛。
南無波頭摩勝佛。
南無身勝佛。
南無金色佛。
南無梵聲王佛。
南無金光明佛。
南無金色作佛。
南無龍自在王佛。
南無金色華香自在王佛。
南無堅固王佛。
南無堅固勇猛仙行勝佛。
南無勝藏摩尼光佛。
南無無量香光佛。
南無師子聲佛。
南無至大勢精進修行畢竟佛。
南無堅固智佛。
南無妙鼓聲王佛。
南無月妙佛。
南無華勝佛。
南無世間燈佛。
南無火佛。
南無寶輪佛。
南無無垢智佛。
南無常寂滅佛。
南無無邊寶化光明佛。
南無須彌山奮迅佛。
南無寶華佛。
南無集寶聚佛。
南無不退輪寶住勝佛。
南無德普盧舍那清淨佛。
南無日月燈佛。
南無迷留佛。
南無大彌留佛。
南無須彌劫佛。
南無香面佛。
南無成就香佛。
南無留香佛。
南無清淨光佛。
南無法上佛。
南無香自在王佛。
南無大摩尼佛。
南無香光佛。
南無火光佛。
南無甘露光佛。
南無月光佛。
南無月燈佛。
南無月照佛。
南無集聲佛。
南無勝作佛。
南無多寶佛。
南無師子吼佛。
南無師子聲佛。
南無勇猛仙佛。
南無金剛喜佛。
南無護一切佛。
南無離諸疑佛。
南無寶炎眷屬佛。
南無無憂佛。
南無住持速力佛。
南無妙喜佛。
南無自在作佛。
南無無邊聲佛。
南無燃燈作佛。
南無寶光明佛。
南無阿彌陀佛。
南無擇說佛。
南無擇聲佛。
南無勝藏積吼王佛。
南無降伏金剛堅佛。
南無寶月光佛。
南無寶大佛。
南無賢上佛。
南無寶波頭摩步佛。
南無寶勝佛。
南無金寶光佛。
南無怖喜快勝佛。
南無不可量佛。
南無善逝王佛。
南無聖自在手佛。
南無不可說分別佛。
南無不空勝佛。
南無月妙勝佛。
南無樹提勝佛。
南無虛空光明佛。
南無善清淨無垢間錯幢佛。
南無善住根藏王佛。
南無成就一切義勝佛。
南無智功德清淨勝佛。
南無善說清淨幢佛。

五千二百。

南無琉璃藏上勝佛。
南無普功德奮迅佛。
南無善清淨功寶住佛。
南無寶光明清淨心勝佛。
南無金上勝佛。
南無勝月佛。
南無波頭摩上奮迅勝佛。
南無波頭摩上佛。
南無寶成就勝佛。
南無電光幢王佛。
南無電光明高王佛。
南無多羅王佛。
南無妙勝佛。
南無雷虛空燃燈佛。
南無成就一切功德佛。
南無賢高幢王佛。
南無住持一切寶間錯莊嚴佛。
南無寶光月莊嚴佛。
南無威德聲自在王佛。
南無俱蘇摩大奮迅通佛。
南無敷華莎羅王佛。
南無月輪清淨佛。
南無善寂智月聲自在佛。
南無阿僧祇精進住勝佛。
南無彼心炎佛。
南無山功德幢王佛。
南無法幢山佛。
南無須彌山佛。
南無功德師子自在佛。
南無寂王佛。
南無淨王佛。
南無稱山佛。
南無功德須彌勝佛。
南無日佛。
南無月面佛。
南無離虛空畏佛。
南無普光佛。
南無方成佛。
南無住海面佛。
南無寶光佛。
南無雲勝佛。
南無法炎佛。
南無山功德佛。
南無華生佛。
南無悲佛。
南無法界華佛。
南無華幢佛。
南無王意佛。
南無王慧佛。
南無智慧佛。
南無心義佛。
南無自在佛。
南無勝天意佛。
南無速王佛。
南無光明憶勝佛。
南無高威德去佛。
南無華佛。
南無寶炎佛。
南無功德山佛。
南無寶佛。
南無功德海勝佛。
南無法光明佛。
南無華藏勝佛。
南無世間月佛。
南無眼日佛。
南無香光佛。
南無摩尼須彌勝佛。
南無乾闥婆王佛。
南無光明命佛。
南無摩尼藏王佛。
南無山威德慧佛。
南無寂色去佛。
南無面報佛。
南無廣智佛。
南無寶光明佛。
南無虛空重勝佛。
南無妙相光明佛。
南無行輪自在佛。
南無身自在佛。
南無那羅延行佛。
南無須彌勝佛。
南無功德轉輪佛。
南無山王佛。
南無不可勝佛。
南無快威德佛。
南無樹山佛。
南無莎羅王山藏佛。
南無世在身佛。
南無鏡光佛。
南無寶起佛。
南無自在勝佛。
南無功德光佛。
南無地威德勝佛。
南無身法光明佛。
南無勝王佛。
南無堅吼意佛。
南無高幢勝佛。
南無信意佛。
南無寶光明佛。
南無淨勝佛。
南無虛空聲佛。
南無法界鏡像勝佛。

五千二百。

南無照輪光明佛。
南無方差別佛。
南無虛空燃燈佛。
南無無病勝佛。
南無智光明佛。
南無憶意佛。
南無照佛。
南無明佛。
南無福德光明勝佛。
南無寂勝佛。
南無大悲雲勝佛。
南無力光明意佛。
南無現一切眾生色佛。
南無過勝佛。
南無修光明佛。
南無曇無竭佛。
南無風疾行勝佛。
南無清淨幢佛。
南無妙蓋勝佛。
南無三世鏡像勝佛。
南無鏡像堅佛。
南無鏡像勝佛。
南無金剛勝佛。
南無身堅莊嚴須彌勝佛。
南無金幢王佛。
南無身法慧佛。
南無智慧燃燈光明勝佛。
南無廣智勝佛。
南無法行世智意佛。
南無法印意智勝佛。
南無海意智勝佛。
南無法財佛。
南無寶才佛。
南無福德功德佛。
南無轉法輪勝佛。
南無雲佛。
南無十二部經、般若海藏。
南無正法念處經。
南無中阿含經。
南無增一阿含經。
南無雜阿含經。
南無長阿含經。
南無賢愚經。
南無起世經。
南無雜寶藏經。
南無普曜經。
南無修行道地經。
南無陰持入經。
南無中本起經。
南無興起行經。
南無達摩多羅禪經。
南無義足經。
南無毘耶婆問經。
南無大安般守意經。南無大安般經。
南無般泥洹經。
南無當來變經。
南無諸大菩薩摩訶薩眾。
南無普華菩薩。
南無月勝菩薩。
南無月山菩薩。
南無智山菩薩。
南無勝山菩薩。
南無無山菩薩。
南無賢首菩薩。
南無功德山菩薩。
南無勝護菩薩。
南無那羅延菩薩。
南無龍德菩薩。
南無龍勝菩薩。
南無住持菩薩。
南無摩留天菩薩。
南無入功德菩薩。
南無燃燈首菩薩。
南無常舉手菩薩。
南無光明常照手菩薩。
南無寶手菩薩。
南無普光菩薩。
南無聲聞、緣覺、一切辟支佛。
南無歡喜辟支佛。
南無喜辟支佛。
南無隨喜辟支佛。
南無十二婆羅墮辟支佛。
南無十同名婆羅辟支佛。
南無聲聞、緣覺、一切賢聖。
南無過、現、未來三世諸佛。歸命懺悔。

弟子等已共懺悔身三業竟，今當次第懺悔口四惡業。

經法說言：口業之罪，能令眾生墮於地獄、餓鬼受苦。若在畜生，則受鵂鶹、鸜鵒鳥形，聞其聲者，無不憎惡。若生人中，口氣常臭。所有言說，人不信受。眷屬不和，常好鬪諍。口業既有如是惡果，是故弟子今日至誠歸依十方諸佛。

南無東方須彌登王佛。
南無南方大功德佛。
南無西方無量力佛。
南無北方覺華生德佛。
南無東南方一切覺華佛。
南無西南方無量辯才佛。
南無西北方蓮華生王佛。
南無東北方滅一切憂佛。
南無上方電燈王幢佛。
南無下方至光明王佛。

如是十方盡虛空界一切三寶。

弟子自從無始以來，至於今日。妄言、兩舌、惡口、綺語。傳空說有，說有言空。不見言見，見言不見。不聞言聞，聞言不聞。不知言知，知言不知。欺賢罔聖，言行相乖。自稱讚譽，得過人法：我得四禪、四無色定、阿那般那、十六行觀，得須陀洹，至阿羅漢。我得辟支佛，不退菩薩。天來，龍來，鬼來，神來，旋風、土鬼，皆至我所。彼問我答，顯異惑眾，要世名利。如是等罪，今悉懺悔。

又復無始以來，至於今日。或讒言鬪亂，交扇彼此。兩舌簡構，販[口*卞]口舌。向彼說此，向此說彼。離他眷屬，壞人善友。使狎密者為疏，親舊者成怨。或綺辭不實，言不及義。誣謗君父，平薄師長。破壞忠良，埋沒勝己。通致二國，彼此扇作。浮華虛巧，發言常虛。口是心非，其途非一。對面譽嘆，背則呵毀。讚誦邪書，傳邪惡說。惡口罵詈，言語粗穬。或呼天扣地，牽引鬼神。

如是口業，所生諸罪，無量無邊。今日慇重向十方佛、尊法、聖眾，皆悉懺悔。

願弟子等承是懺悔口業眾罪，所生功德，生生世世，具八音聲，四無礙辯，常說和合利益之語，其聲清雅，一切樂聞，善解眾生方俗言語。若有所說，應時應根，令彼聽者，即得解悟，超凡越聖，開發慧眼。

大乘蓮華寶達菩薩問答報應沙門經

寶達菩薩復前更入一斫手地獄。云何名斫手地獄？其地獄縱廣卅六由旬，其地獄中有大鐵床，其床縱廣五十餘步。焱火猛熾，烟炎俱起，來燒罪人。罪人見之，迫迮倒地，而不自勝。

南門之中，有五千沙門，揚聲大呼：「我今何罪？來入此中。」馬頭羅剎手捉三鈷鐵叉，望胸而鐘，背上而出，將至鐵床之上。其床火燃，烟焰俱出，來燒罪人。復有鐵斧，斫罪人手，寸寸而碎。一日一夜，受罪萬端，求生不得，求死不得。

寶達菩薩問馬頭羅剎曰：「此諸沙門，作何罪業來入其中？」馬頭羅剎答曰：「此諸沙門，受佛淨戒而不能持，亦不清淨楊枝漱口。手不清淨，多有垢穢。或手捉男根、女根，捉不淨物。押中有臭穢而不除去，便捉經像。以是因緣，墮此地獄。經千萬劫，而不能出。若得為人，身不具足。」

寶達菩薩聞之，悲泣而去。

佛名經卷第八

〔錄文完〕

（方廣錩修改審定）

〔錄文〕

佛說佛名經卷第九

南無忍辱燈佛。
南無勝威德意佛。
南無光明速寂聲佛。
南無大願速勝佛。
南無不可降伏幢佛。
南無智炎佛。
南無成就勝佛。
南無法自在佛。
南無不可成就意佛。
南無世間言語堅固聲光佛。
南無一切聲出聲勝佛。
南無自在功德佛。
南無成就自在意佛。
南無方天佛。
南無不面捨佛。
南無眾生心佛。
南無平等身佛。
南無眾生心佛。
南無行勝佛。
南無身佛勝佛。
南無行勝佛。
南無自性佛。
南無山王佛。
南無智光佛。
南無千億寶莊嚴佛。
南無寶積佛。
南無信王佛。
南無降伏怨佛。
南無安隱佛。
南無能與依止佛。
南無無邊威德佛。
南無金色光佛。
南無師子奮迅佛。
南無甘露光佛。
南無能聖成佛。
南無普光佛。
南無功德勝積王佛。
南無善住摩尼積王佛。
南無遠離諸畏樹安隱佛。
南無飲甘露佛。
南無無邊光佛。
南無寶高佛。
南無無邊莊嚴王佛。
南無離怨佛。
南無金色王佛。
南無寶作佛。
南無無塵勝佛。
南無師子聲王佛。
南無寶幢佛。
南無善心佛。
南無高住佛。
南無華王佛。
南無智作佛。
南無海智佛。
南無歡喜佛。
南無樂莊嚴佛。
南無離闇佛。
南無堅城佛。
南無見細佛。
南無無畏德佛。
南無生王佛。
南無實語佛。
南無稱上佛。
南無釋智佛。
南無不行威德佛。
南無人華佛。
南無遠離諸畏佛。
南無能與無畏佛。

五千五百。

從此以上五千五百佛、十二部經、一切賢聖。

南無金華佛。
南無無畏作佛。
南無不空見佛。
南無寶華佛。
南無六十寶作佛。
南無降伏王佛。
南無金華佛。
南無見義佛。
南無寶積佛。
南無善光佛。
南無大擇佛。
南無妙無畏佛。
南無大慈佛。
南無不可降伏王佛。
南無難勝佛。
南無上首佛。
南無法上佛。
南無勝一切佛。
南無高行佛。
南無高稱佛。
南無勝聖佛。
南無星宿佛。
南無識佛。
南無高佛。
南無聞名佛。
南無大悲說佛。
南無無量壽佛。
南無無垢力三昧奮迅勝佛。
南無一切功德王光明佛。
南無火眾佛。
南無須彌劫佛。
南無堅自在王佛。
南無梵吼聲佛。
南無彌樓聚佛。
南無善眼佛。
南無成就聚佛。
南無離愚奮迅佛。
南無無礙眼佛。
南無寶幢佛。
南無釋迦牟尼佛。
南無功德勝藏佛。
南無難勝佛。
南無樂說莊嚴佛。
南無勝藏積吼王佛。
南無無邊功德寶莊嚴威德王劫佛。
南無功德寶勝藏德王劫佛。
南無樂說一切法莊嚴勝佛。
南無無邊樂說相佛。
南無千雲吼聲王佛。
南無金上光明勝佛。
南無種種威德王光明勝佛。
南無覺佛。
南無清淨金虛空吼莊嚴光明佛。
南無一切法行威德奮迅光明佛。
南無東方無邊功德寶福德莊嚴廣世界無垢清淨光明菩提分俱蘇摩不斷絕光明莊嚴光佛。
南無南方樂說佛世界無邊功德寶樂說佛。
南無西方光明世界普光佛。
南無北方一切寶種種莊嚴世界無邊寶功德自在佛。
南無東南方無憂世界離一切憂闇佛。
南無西南方善可見世界大悲觀一切眾生佛。
南無東北方住清淨無垢世界虛空無垢佛。
南無西北方遠離闇世界光明莊嚴王佛。
南無下方盧舍那光明世界寶憂波羅勝佛。
南無上方莊嚴世界稱名聲佛。
南無無垢劫無垢世界無垢光如來。初成佛，彼世界塵沙諸佛出世。
南無無垢廣世界名成就善就劫勝護如來。初成佛，彼世界塵沙諸佛出世。
南無東方阿閦佛。
南無大不迷佛。
南無香王佛。
南無香上佛。
南無南方寶幢佛。
南無寶作佛。
南無寶成佛。
南無寶藏佛。
南無寶月佛。
南無金剛堅佛。
南無東南方大彌留佛。南無彌留山佛。
南無彌留王佛。
南無彌留幢佛。
南無彌留積佛。
南無善彌留王佛。
南無日藏佛。
南無前後上佛。
南無淨王佛。
南無雞中幢佛。
南無大雞中佛。
南無西方阿彌陀佛。
南無阿彌幢佛。
南無阿彌陀聲佛。
南無阿彌稱佛。
南無阿彌吼佛。
南無阿彌積佛。
南無阿彌勝上佛。
南無阿彌師子佛。
南無阿彌住持佛。
南無阿彌勝佛。
南無西南方日藏佛。
南無日光明佛。
南無無憂佛。
南無離一切憂佛。
南無佛智清淨業佛。

五千六百。

從此以上五千六百佛、十二部經、一切賢聖。

南無盡作佛。
南無華佛。
南無火華佛。
南無華王佛。
南無華聲佛。
南無盧舍那佛。
南無北方妙鼓聲佛。
南無妙鼓王佛。
南無妙吼聲佛。
南無離諸畏佛。
南無無畏佛。
南無無畏憂佛。
南無日舌光明佛。
南無曼陀香佛。
南無幢蓋佛。
南無西北方上首積佛。
南無山勝積佛。
南無佛。
南無日上佛。
南無清淨王佛。
南無淨勝佛。
南無日面佛。
南無智幢王佛。
南無光明佛。
南無光明王佛。
南無光明光佛。
南無上方師子佛。
南無師子王佛。
南無師子上王佛。
南無師子積佛。
南無師子仙佛。
南無仙王佛。
南無仙佛。
南無仙光佛。
南無仙捨敬佛。
南無仙仙覺佛。
南無大燈佛。
南無燃燈王佛。
南無樂說山佛。
南無燈譬喻佛。
南無對治仙佛。
南無覺諍佛。
南無對治佛。
南無對恨佛。
南無對治山佛。
南無愛燃燈佛。
南無依止佛。
南無東方阿閦佛。
南無彌留幢佛。
南無大彌留佛。
南無彌留光佛。
南無真聲佛。
南無南方日月燈佛。
南無大火聚佛。
南無稱光佛。
南無彌留燈佛。
南無無邊精進佛。
南無西方阿彌陀佛。
南無阿彌陀幢佛。
南無阿彌陀高佛。
南無大火光明佛。
南無大照佛。
南無寶幢佛。
南無香聚佛。
南無上方大光炎聚佛。
南無火聲佛。
南無難勝佛。
南無日成就佛。
南無羅網光佛。
南無下方師子佛。
南無稱佛。
南無威德佛。
南無法佛。
南無法幢佛。
南無法住持佛。
南無東方梵聲佛。
南無星宿王佛。
南無香上佛。
南無香光佛。
南無火炎聚佛。
南無寶種種華敷身佛。
南無堅王佛。
南無寶華勝佛。
南無見一切義佛。
南無須彌劫佛。
南無聲吼佛。
南無智自在佛。
南無威德自在佛。
南無莎羅自在王佛。
南無智勇猛佛。
南無光自在佛。
南無堅自在王佛。
南無聲德佛。南無師子奮迅鬘佛。
南無須彌山燃燈王佛。南無香山佛。
南無不可動佛。
南無藥王佛。
南無尋光佛。
南無大炎積佛。

五千七百。

從此以上五千七百佛、十二部經、一切賢聖。

南無勝藏佛。
南無無心光明佛。
南無毘留羅佛。
南無蓮華佛。
南無喜聚佛。
南無栴檀佛。
南無月光佛。
南無驚怖幢佛。
南無大修行佛。
南無波頭摩王佛。
南無月勝佛。
南無莎羅集佛。
南無大莎羅集佛。
南無幢佛。
南無淨命佛。
南無金高佛。
南無愛見佛。
南無金色色佛。
南無妙蓮華劫億那由他百千萬佛同名一切菩提華佛。
南無須摩耶光佛。
南無七百同名光莊嚴佛。
南無三百同名大幢佛。
南無十千同名莊嚴王佛。
南無善發勝佛。
南無日輪光明佛。
南無普蓋佛。
南無三昧奮迅佛。
南無寶華勝佛。
南無無邊足步佛。
南無蓋香香王佛。
南無蓋擇敵佛。
南無須彌劫佛。
南無功德王光明佛。
南無普至光佛。
南無金剛佛。
南無尼彌佛。
南無不可盡世界一色佛。
南無袈裟幢世界山自在王佛。
南無堅幢世界智勝山王佛。
南無一切香舉世界勝華藏佛。
南無金剛摩尼世界金剛藏光明勝佛。
南無智成就世界智幢佛。
南無意味世界普照佛。
南無波頭摩首世界佛勝佛。
南無鏡輪世界金剛幢佛。
南無光明清淨力世界日藏佛。
南無安樂世界最力佛。
南無阿閦佛。
南無寶幢佛。
南無無量光佛。
南無妙聲佛。
南無寶俱蘇摩功德海流離歌那如山真金光明勝佛。
南無釋迦牟尼佛。
南無寶炎佛。
南無金作蓋山佛。
南無毘婆尸佛。
南無尸棄佛。
南無毘舍浮佛。
南無拘留孫佛。
南無拘那含佛。
南無迦葉佛。
南無三昧手勝佛。
南無無垢奮迅菩薩。
若善男子、善女人受持是佛、菩薩名，超越世間卅劫。
南無日輪光明勝佛。
南無日光明菩薩。
若人受持是佛、菩薩名。超越世間千劫。
南無普寶蓋佛。
若善男子受持是佛名，是人超越世間四大劫，常現諸佛、菩薩前生，不復作五逆罪。
南無三昧勝奮迅佛。
若善男子受持是佛名，得千三昧，超越世間無量千劫，同彌勒菩薩功德。
南無寶俱摩身光明勝佛。
若人受持、讀誦是佛名，超越世間不可數劫。
南無最勝波頭摩奮迅勝佛。
若人受持是佛名，超越世間卌劫。
南無無量香勝王佛。
若善男子受持是佛名，超越世間無量劫，常得宿命。
南無寶華奮迅如來。
若人受持、讀誦是佛名，得千三昧，諸眾生歸命，是人為諸佛如來所讚歎，是人超越世間千劫，不久轉法輪。
南無大光明如來。
若善男子受持是佛名，超越世間四十劫。
南無寶藏佛。
若善男子受持是佛名，超越世間六十劫。
南無寶勝佛。
若善男子受持是佛名，若復有人，捨七寶如須彌山，以用布施恒河沙世界。若復有人受持、讀誦是佛名，此福勝彼。
南無名降伏魔人勝佛。
南無降伏貪人自在佛。
南無降伏瞋人勝佛。
南無降伏癡自在佛。
南無降伏染魔人勝佛。
南無降伏恨自在佛。
南無嫉人勝佛。
南無降伏諂曲自在佛。
南無降伏邪見人勝佛。
南無降伏戲自在佛。
南無法清淨人勝佛。
南無業勝得名自在佛。
南無如意通清淨得名人勝佛。
南無起施得名自在佛。
南無起持戒清淨得名人勝佛。
南無起忍辱得名自在名佛。
南無起精進得名人勝佛。
南無施思惟得名自在勝佛。
南無起思惟名人勝佛。
南無法忍辱思惟得名自在佛。
南無起思惟精進得名人勝佛。
南無起禪成就自在佛。
南無起般若得名人勝佛。
南無禪思惟得名自在佛。
南無般若思惟得名人勝佛。
南無行不可思議得名自在勝佛。

五千八百。

從此以上五千八百佛、十二部經、一切賢聖。
南無行不可思議得名人勝佛。
南無行起行名自在佛。
南無總持智清淨光明人勝佛。
南無總持色清淨得名自在佛。
南無總持而清淨得名人勝佛。
南無陀羅尼性清淨自在勝佛。
南無陀羅尼稱淨得名人勝佛。
南無陀羅尼施清淨得名自在佛。
南無空行得名人勝佛。
南無空無我得名自在佛。
南無眼光明人勝佛。
南無耳光明人自在佛。
南無鼻光明人勝佛。
南無舌光明自在佛。
南無身光明人勝佛。
南無心光明自在佛。
南無色光明人勝佛。
南無聲光明自在佛。
南無降伏香人勝佛。
南無味光明自在佛。
南無觸光明人勝佛。
南無法光明自在佛。
南無炎光明人勝佛。
南無讚歎光明自在佛。
南無炎光明人勝佛。
南無風光明自在佛。
南無光光明人勝佛。
南無事光明自在佛。
南無世光明人勝佛。
南無拔苦自在佛。
南無陰光明人勝佛。
南無戒光明自在佛。
南無不二光明人勝佛。
南無生光明自在佛。
南無聲光明人勝佛。
南無地華光明自在佛。
南無鬘光明人勝佛。
南無香蓋光明自在佛。
南無衣光明人勝佛。
南無成就義佛。
南無畏王佛。
南無不動佛。
南無觀世自在佛。
南無無量命佛。
南無尼彌佛。
南無炎彌留佛。
南無金剛佛。
南無降伏龍佛。
南無初出日燃燈月寶華波頭摩金光明佛。
南無盧舍那放無礙無寶光照十方世界王佛。
南無善調心佛。
南無寶聚佛。
南無火首佛。
南無炎積佛。
南無一切光明佛。
南無日完佛。
南無不可思議佛。
南無無邊精進佛。
南無無邊思議佛。
南無金色華佛。
南無善香香佛。
南無諍行佛。
南無無蒲佛。
南無無邊智佛。
南無賢身佛。
南無賢佛。
南無次佛。
南無無邊威德佛。
南無莎羅佛。
南無得名佛。
南無波頭摩勝佛。
南無稱蓮華佛。
南無華佛。
南無莊嚴佛。
南無奮迅佛。
南無善見佛。
南無善敵對佛。
南無善護世佛。
南無無邊威德佛。
南無第一勝佛。
南無善行佛。
南無無量威德佛。
南無妙勝佛。
南無勝供養佛。
南無火奮迅智聲自在王佛。
南無電光佛。
南無照一切佛。
南無不可思議佛。
南無無量色佛。
南無無量光佛。
南無善光華敷身佛。
南無須彌山波頭摩勝王佛。
南無求名發聲修行佛。
南無一切寶摩尼王放光明佛。
南無無垢炎稱成就王佛。
南無寶光明佛。
南無離諸煩惱佛。
南無善知佛。

五千九百。

從此以上五千九百佛、十二部經、一切賢聖。

南無善見佛。
南無寶山莊嚴佛。
南無慈行佛。
南無閻浮檀幢佛。
南無無邊智佛。
南無無量威德佛。
南無大稱佛。
南無寶稱佛。
南無火光明佛。
南無火光明佛。
南無電照光明佛。
南無一切種照佛。
南無不可量佛。
南無日光佛。
南無月光佛。
南無功德海佛。
南無具足功德佛。
南無上行佛。
南無畏佛。
南無師子幢佛。
南無帝釋幢佛。
南無火幢佛。
南無善眼佛。
南無莊嚴王佛。
南無放光明光佛。
南無無邊光佛。
南無妙光佛。
南無普護增上佛。
南無雲自在佛。
南無自在幢佛。
南無日燈佛。
南無最佛。
南無善生佛。
南無無邊不可思議威德佛。
南無普眼佛。
南無波頭摩上佛。
南無妙去佛。
南無月起佛。
南無燈佛。
南無不厭足身佛。
南無彌留幢佛。
南無寶幢佛。
南無火炎聚佛。
南無自在幢佛。
南無寶火佛。
南無栴檀香佛。
南無不定光明波頭摩敷身佛。
南無無邊稱功德光明佛。
南無奮當色佛。
南無無量光明佛。
南無次佛。
南無賢安隱佛。
南無快光明波頭摩敷身佛。
南無出須彌山波頭摩王佛。
南無星宿劫二萬同名光作佛。
南無二萬同名盧舍那佛。
南無二萬同名釋迦牟尼佛。
南無同名帝釋日太白星宿無量百千萬不可數佛。
南無無垢光明佛。
南無功德寶光明佛。
南無精進力成就佛。
南無清淨光佛。
南無解脫一切縛佛。
南無波頭摩藏勝佛。
南無得無障礙力解脫佛。
南無不怯弱十方稱香佛。
南無盧舍那光明佛。
南無寶聚佛。
南無法幢懸佛。
南無破一切闇曀佛。
南無普光明莊嚴照作佛。
南無光明作佛。
南無大炎佛。
南無無邊行功德佛。
南無法功德雲燃燈佛。
南無燃燈炬王佛。
南無破一切眾生闇勝佛。
南無妙見佛。
南無妙勝佛。
南無妙聞佛。
南無山峯佛。
南無金聖佛。
南無飲甘露佛。
南無無量光明佛。
南無寶雞頭佛。
南無無邊毘尼勝王佛。
南無電照光明羅網佛。
南無成就無量功德佛。
南無無量樂說境界佛。
南無智勝放光明佛。
南無降伏電日月作光佛。
南無普句素摩勝奮迅功德積佛。
南無功德王光佛。
南無善月佛。
南無光莊嚴王佛。
南無賒捨施雞頭佛。
南無福德光佛。
南無普光上勝山王佛。
南無善住摩尼山王佛。
南無斷一切煩惱佛。
南無釋迦牟尼佛。
南無破碎金剛堅固佛。

六千。

從此以上六千佛、十二部經、一切賢聖。

南無寶熾佛。
南無龍自在王佛。
南無勇猛仙佛。
南無寶月佛。
南無離垢佛。
南無無垢佛。
南無勇猛得佛。
南無淨佛。
南無梵得佛。
南無婆樓那佛。
南無婆樓那天佛。
南無賢勝佛。
南無栴檀勝佛。
南無力士佛。
南無歡喜威德勝佛。
南無光明勝佛。
南無無憂勝佛。
南無句素摩勝佛。
南無波頭摩樹提奮迅通佛。
南無財勝佛。
南無金勝佛。
南無善說名勝佛。
南無因陀羅雞頭幢佛。
南無步勝佛。
南無善覺步勝佛。
南無善步去佛。
南無普照莊嚴勝佛。
南無寶華步佛。
南無寶波頭摩善住山自在王佛。
南無光明幢火眾生莊嚴光王佛。
南無妙平等法界智起聲佛。
南無廣福德藏普光明照佛。
南無普照大應羅網盧舍那佛。
南無盧舍那華眼電光佛。
南無最勝大師子意佛。
南無到法界勝光盧舍那王佛。
南無常無垢功德遍至稱佛。
南無日華勝王佛。
南無法自在智幢佛。
南無廣喜無垢威德梵聲佛。
南無根本勝善導師佛。南無智力佛。
南無彌樓威德佛。
南無願清淨月光佛。
南無法海願出聲光佛。
南無寶功德相莊嚴作光佛。
南無妙聲地主天佛。
南無勝進寂去佛。
南無見眾生歡喜佛。
南無不動深光明盧舍集慧佛。
南無普放光明不可思議王佛。
南無不等妙功德威德佛。
南無速光明梵明佛。
南無解脫精進日光明佛。
南無普法身覺慧佛。
南無普門照一切眾生門見佛。
南無迦那迦無垢光明日炎雲佛。
南無因陀羅光明疑幢佛。
南無一切地處無垢月佛。
南無覺虛空平等相佛。
南無十方廣應雲幢佛。
南無平等不平等盧舍那佛。
南無害心悲解脫空王佛。
南無成就一切義須彌佛。
南無不空步照見佛。
南無妙吼勝佛。
南無第一自在通王佛。
南無不可思議功德盧舍那妙月佛。
南無可信力幢佛。
南無法界樹聲智慧佛。
南無波頭摩光長善臂佛。
南無不退德海光佛。
南無普生妙一切智速佛。
南無師子光無量力智佛。
南無見一切法清淨勝智佛。
南無遠離一切憂惱佛。
南無自在妙威德佛。
南無金華火光佛。
南無觀法界奮迅佛。
南無燃樹緊那羅王佛。
南無燃香燈佛。
南無應王佛。
南無如來功德普門見佛。
南無一切法普奮迅王佛。
南無廣化自在佛。
南無法界解脫光明不可思議意佛。
南無如來無垢光佛。
南無盧舍那世間輪勝聲佛。
南無波頭摩鬢無邊眼佛。
南無喜樂成佛。
南無一切智行境界慧佛。
南無廣寂妙聲佛。
南無虛空無垢智月佛。
南無福德海厚雲相華佛。
南無能作喜勝雲佛。
南無勝聲吼幢佛。
南無觀眼奮迅佛。
南無無盡智金剛佛。
南無普眼日藏照佛。
南無一切吼聲佛。
南無無量智敷佛。
南無一切福德彌樓上佛。

六千一百。

從此以上六千一百佛、十二部經、一切賢聖。

南無根日威德佛。
南無滿光明身光佛。
南無地第一相華佛。
南無雲無畏見佛。
南無平等言語雞頭佛。
南無實燃燈王佛。
南無堅精進奮迅成就義心佛。
南無普觀稱佛。
南無慈光明稱勝佛。
南無福德稱上勝佛。
南無念一切眾生稱勝佛。
南無須彌步稱勝佛。
南無畢慚愧稱上勝佛。
南無教化一切世間佛。
南無離一切憂佛。
南無離一切難佛。
南無離一切世間佛。
南無能轉胎佛。
南無轉女佛。
南無轉男女降伏佛。
南無佛華勝上王佛。
南無不空說名佛。
南無善慧法通王佛。
南無十方廣功德稱天盡樂佛。
南無愛大智見不空聞名佛。
南無無量力智勝佛。
南無成就梵功德佛。
南無香象佛。
南無十二部經、般若海藏。
南無過去佛分衛經。
南無奈女耆域經。
南無淨飯王般涅槃經。
南無八師經。
南無大迦葉本經。
南無四願經。
南無婦人遇辜經。
南無辯意長子所問經。
南無胞胎經。
南無四自侵經。
南無五百弟子自說本起經。
南無七女經。
南無阿難四事經。
南無所欲致患經。
南無法受塵經。
南無禪行法想經。
南無四天王經。
南無佛臨般涅槃略說教誡經。
南無舍利弗、目連遊四衢經。
南無大愛道比丘尼經。
南無諸大菩薩摩訶薩眾。
南無星宿王菩薩。
南無金剛步菩薩。
南無不動華步菩薩。
南無步三界菩薩。
南無無邊步奮迅菩薩。
南無海意菩薩。
南無善光無垢住威德菩薩。
南無高精進菩薩。
南無智山菩薩。
南無常觀菩薩。
南無不瞬菩薩。
南無無言菩薩。
南無寶勝菩薩。
南無寶心菩薩。
南無善思義菩薩。
南無摩尼髻菩薩。
南無莊嚴菩薩。
南無國土莊嚴菩薩。
南無因陀羅網菩薩。
南無天山菩薩。
南無聲聞、緣覺、一切辟支佛。
南無火身辟支佛。
南無同菩提辟支佛。
南無摩訶男辟支佛。
南無善快辟支佛。
南無違陀辟支佛。
南無聲聞、緣覺、一切賢聖。
南無過、現、未來三世諸佛。歸命懺悔。

弟子等已懺悔身三、口四竟。次復懺悔佛、法、僧間一切諸障。經中佛說：人身難得，佛法難聞，眾僧難值，信心難生，六根難具，善友難得。而今眾等宿殖善根，得此人身，六根完具，又值善友，得聞正法。於其中間，復各不能盡心精勤。恣於未來，長溺苦海，無有出期。是故今日，無量慚愧，歸依十方諸佛。

南無東方滿月光明佛。
南無南方自在王佛。
南無西方無邊光佛。
南無北方金剛王佛。
南無東南方師子音佛。
南無西南方香象遊戲佛。
南無西北方須彌相佛。
南無東北方寶最高德佛。
南無上方廣眾德佛。
南無下方寶憂鉢華佛。

如是十方盡虛空界一切三寶。

弟子等自從無始以來，至於今日，常以無明覆心，煩惱障意。見佛形像，不能盡心恭敬。輕蔑眾僧，殘虐善友。破塔毀寺，焚燒形像，出佛身血。自處華堂，安置尊像卑猥之處，使煙薰日曝，風吹雨露，塵土污糞，雀鼠殘毀。共住共宿，曾無禮敬，或裸露形像，初不嚴飾；或遮掩燈燭，開閉殿宇，障佛光明。如是等罪，今日至誠，皆悉懺悔。

又復無始以來，至於今日，或於法間，以不淨手，把捉經卷。或臨經書，非法俗語。或安置床頭，坐起不敬。或開閉箱篋，蟲噉朽爛。或首軸脫落，部黨失次。或詭脫漏誤，紙墨破裂。自不修理，不肯流轉。如是等罪，今悉懺悔。

弟子等或眠地聽經，仰臥讀誦；高聲語笑，亂他聽法。或邪解佛語，僻說聖意，非法說法，法說非法，非犯說犯，犯說非犯，輕罪說重，重罪說輕。或抄前著後，抄後著前；前後著中，中著前後；綺飾文辭，安置已典。或為利養、名譽，恭敬為人說法，無道德心。求法師過，而為論義，非理彈擊，不為長解求出世法。或輕慢佛語，尊重邪教，毀呰大乘，讚聲聞道。如是等罪，無量無邊，今日誠心懺悔。

弟子等又復無始以來，至於今日，或於僧間有障，殺害阿羅漢，破和合僧，害發無上菩提心人，斷滅佛種，使聖道不行。或罷脫法服，鞭考沙門，楚撻驅役，苦言加謗。或破戒於威儀，或勸他人捨於八正，受行五法。或假託形儀，闚竊賊住。如是等罪，今悉懺悔。

弟子等或裸形輕衣在經像前，不淨脚履，蹻上殿塔。或著屧屐入僧伽藍，嚏唾堂房，污佛僧地。乘車策馬，排突寺舍。如是等於三寶間所起罪障，無量無邊。今日發露，向十方佛、尊法、賢眾，皆悉懺悔。

願弟子等承是懺悔佛、法、僧間所有罪障，生生世世常值三寶，尊仰恭敬，無有厭足。天繒妙綵、寶絞絡臺、百千妓樂、珍異華香、非世所有，常以供養。若未成佛，先往勸請，開甘露門。若入涅槃，願我常得獻最後供。於眾僧中，修六和敬，得自在力。興隆三寶，上弘佛道，下化眾生。

大乘蓮華寶達菩薩問答報應沙門經

寶達菩薩復前入燒脚地獄。云何名曰燒脚地獄？其地獄縱廣七十由旬，周匝鐵城、鐵壁、羅網，彌覆其上。猛火焚熾，來燒罪人。復有鐵鎗、利如鋒釯，來鎗罪人。地上火燃，間無空處。

西門之中有八千沙門，唱如是言：「我今何罪？來入此中。」馬頭羅剎手捉鐵棒，望頭而鎚。罪人前入，以脚往踏。鐵鎗鎗之，步步而倒。一日一夜，受罪萬端。千死千生，萬死萬生。從地獄出，或生人中，身不具足。

寶達菩薩聞之，悲泣而言：「此人作何業行？來入其中。」馬頭羅剎答曰：「此諸沙門，受佛淨戒，而不淨持。脚足不淨，來行佛地、僧地。或乘車、驢、馬，遊行佛像門戶前而去，不生慚愧。以此罪故，墮此地獄。」

寶達菩薩聞之，悲泣而去。

佛名經卷第九

〔錄文完〕

（方廣錩修改審定）

〔錄文〕

佛說佛名經卷第十

南無金剛密跡佛。
南無善轉成就義佛。
南無盧舍那化勝威德佛。
南無常功德燃燈去慧佛。
南無到諸疑彼岸月佛。
南無到法界無量聲慧佛。
南無燃燈勝光明佛。
南無法界日光明佛。
南無無邊無中功德海轉法輪聲佛。
南無日不可思議智見佛。
南無寶勝光明威德王佛。
南無無盡功德妙莊嚴佛。
南無不可量力普吼佛。
南無普眼滿足燃燈佛。
南無勝功德炬佛。
南無大龍聲佛。
南無波頭摩師子座奮迅齊佛。
南無智聚覺光佛。
南無住持地善威德王佛。
南無善住法燃燈王佛。
南無不空見生喜作佛。
南無放身焰幢佛。
南無清淨眾生行佛。
南無一切德雲普光明佛。
南無敷花相月智佛。
南無第一光明金庭燎佛。
南無觀一切法海無差別光明佛。
南無化日佛。
南無寶蓋勝盧舍那佛。
南無善思惟佛。
南無精進勝堅慧佛。
南無敷華心波頭摩佛。
南無清淨眼佛。
南無月光自在佛。
南無無盡法海寶幢佛。
南無金剛波頭摩勝佛。
南無廣俱蘇摩作佛。
南無人自在幢佛。
南無一切智輪照盧舍那佛。
南無龍稱無量功德佛。
南無寶功德鬘光佛。
南無一切力莊嚴慧佛。

六千二百。

南無寶焰須彌山佛。
南無一切行光明勝佛。
南無一切波羅蜜海佛。
南無寶炎面門幢佛。
南無成就一切願光明佛。
南無廣得一切法齊佛。
南無光明羅網勝佛。
南無寶山幢佛。
南無無邊中智海藏佛。
南無清淨一切義功德幢佛。
南無一切通首王佛。
南無無障礙一切法界盧舍那佛。
南無勝三昧精進慧佛。
南無無礙法界燃燈佛。
南無無礙法界須彌幢勝王佛。
南無菩提分俱蘇摩作王佛。
南無得世間功德大海佛。
南無寶師子力佛。
南無普智海王佛。
南無波頭摩善化幢佛。
南無無盡光普門聲佛。
南無普功德雲勝威德佛。
南無勝慧海佛。
南無智月華雲佛。
南無香光威德佛。
南無普門見無障礙清淨佛。
南無不可降伏法自在慧佛。
南無波頭摩光明敷王佛。
南無大精進善智慧佛。
南無堅王幢佛。
南無不可降伏妙威德佛。
南無精進德佛。
南無一切德勝心王佛。
南無善成無邊功德王佛。
南無斷諸疑廣善眼佛。
南無妙功德勝慧佛。
南無過諸光明勝光明佛。
南無須彌山燃燈佛。
南無無盡化善雲佛。
南無無量光明化王佛。
南無日智梵行佛。
南無師子眼炎雲佛。
南無天海天炎門佛。
南無覺佛智勝佛。
南無無量味大聖佛。
南無金色華佛。
南無滿法界盧舍那佛。
南無無垢速雲間佛。
南無大功德華敷無垢佛。
南無照勝威德王佛。
南無不住眼無垢佛。
南無無礙莊嚴佛。
南無法智差別佛。
南無轉燈輪幢佛。
南無法界輪佛。
南無一切佛寶勝王佛。
南無無邊光明智輪幢佛。
南無著智幢佛。
南無師子佛。
南無月智佛。
南無照佛。
南無常放普光明舌功德海王佛。
南無無邊光明法界莊嚴王佛。
南無長臂佛。
南無高佛。
南無無垢平等光明世界普十方光明聲吼虛空盧舍那佛。
南無清淨華池莊嚴世界普門見妙光明佛。
南無無邊功德住持世界無邊功德普光佛。
南無彌留勝燃燈世界普光明虛空鏡像佛。
南無一切妙聲善愛間世界喜樂見華火佛。
南無妙聲莊嚴世界寶須彌山燈佛。
南無一切寶色莊嚴光明照世界善化法界聲幢佛。
南無香藏金剛莊嚴光明照世界善化法界聲幢佛。
南無香藏金剛莊嚴世界金光明電聲吼佛。
南無炎聲世界不可降伏力月佛。
南無寶波頭摩間錯莊嚴無垢世間法城吼聲佛。
南無能與樂世界十方世界廣名智燈佛。
南無手無垢善無垢羅網世界師子明滿足功德大海佛。
南無無量莊嚴間錯世界高智種種華光明佛。
南無妙華幢照世界大智敷花光明佛。
南無無邊莊嚴世界普滿法界幢眼佛。
南無寶晝普光莊嚴世界妙慧上首佛。
南無鬚王世界作月光明幢佛。
南無無垢藏莊嚴世界善覺梵威德佛。
南無寶光明身世界一切種力虛空燃燈佛。
南無寶道瓔珞成就世界一切諸波羅蜜相大海威德佛。
南無輪塵普蓋世界斷一切著喜作佛。
南無寶鬚妙幢世界大稱廣功德吼照佛。
南無不可思議莊嚴普莊嚴光明世界無別光明功德海佛。
南無無盡光明釋幢世界無邊法界無垢光明佛。
南無放寶炎華世界清淨寶鏡像佛。
南無威德炎藏世界無障礙奮迅光明吼佛。
南無寶輪平等光莊嚴世界普寶光明佛。
南無栴檀樹鬚幢世界清淨一切念無礙光明佛。
南無佛國土色輪善修莊嚴世界廣喜見光明智慧佛。
南無微細光明莊嚴照世界法界奮善觀佛。
南無無邊色形相世界無障礙智成就佛。
南無普炎雲大燃世界不退轉法輪吼佛。
南無種種寶莊嚴清淨輪世界清淨相華威德佛。
南無究竟善修世界無障礙日眼佛。

六千三百。

南無善作堅固金剛坐成就勝世界過法界智身光明佛。
南無十方莊嚴無障礙世界寶廣炬佛。
南無差別色光明世界普光明華雲王佛。
南無寶門種種幢世界普見妙功德光明佛。
南無摩尼頂作鬚光明世界普十方聲雲佛。
南無自在摩尼金剛藏世界智勝須彌王佛。
南無摩尼衣坐成就勝世界放香光明功德寶莊嚴佛。
南無華憂波羅莊嚴世界普智幢聲王佛。
南無寶莊嚴種種藏世界一切法無無燃燈佛。
南無香勝無垢光明世界普喜速勝王佛。
南無日幢樂藏世界普門智盧舍那吼佛。
南無香莊嚴快藏快藏世界無量功德海光明佛。
南無寶師子火光明世界法界電光佛。
南無相快照世界無障礙功德稱解脫光明王佛。
南無功德成就光明照世界清淨明無垢燃燈佛。
南無種種香華勝莊嚴世界師子光明勝光佛。
南無寶莊嚴平等光明世界廣光明智勝幢佛。
南無種種光明鬚快世界金光明無量力日成就佛。
南無放光句素摩沉淪世界香光明喜力堅固佛。
南無光明清淨種種作世界光明力堅固佛。
南無光明清淨種種作世界普光明大自在幢佛。
南無句素彌多炎輪莊嚴世界喜海疾功德稱自在王佛。
南無地成就威德世界廣稱智海幢佛。
南無放聲吼世界相光明月佛。
南無金剛幢世界一切法海勝王佛。
南無無量功德莊嚴世界無量眾生功德法住佛。
南無光明照世界梵自在勝佛。
南無生無垢光明世界妙法界勝吼佛。
南無種種光照燃世界不可嫌力普光明幢佛。
南無照平等光明世界無垢功德日明佛。
南無寶作莊嚴藏世界無障礙智普照十方佛。
南無無塵世界無量勝行幢佛。
南無清淨光明世界法界虛空平等光明照佛。
南無寶藏波浪勝成就世界功德相雲勝威德佛。
南無宮殿莊嚴幢世界盧舍那勝頂光明佛。
南無鬚勝藏世界一切法無邊海慧佛。
南無善化香勝世界相化普光佛。
南無快地色光世界善眷屬盧舍那佛。
南無善作敷世界法行喜無盡慧佛。
南無勝福德威德輪世界無垢清淨普化佛。
南無磨色寶波頭摩莊嚴世界清淨眼華勝佛。
南無炎地成就世界無量力成就慧佛。
南無梵照世界虛空廣眼月佛。
南無聲塵平等世界金色燃彌樓燃燈佛。
南無寶色莊嚴世界智勝妙法界光明佛。
南無金色善光明世界寶燃燈普光明幢佛。
南無盧舍那光明月世界火勝華奮迅善照佛。
南無寶月作藏世界無盡功德華威德佛。
南無鏡光明照世界行力甘露吼聲佛。
南無妙栴檀快月莊嚴世界妙智妙慧勝威德佛光明佛。
南無無邊功德聚集世界無邊精進光明功德勝佛。
南無大莊嚴成就世界燈王佛。
南無波頭摩跋提世界普華佛。
南無摩梨支世界盧舍那佛。
南無清淨行世界那羅延華幢佛。
南無有華世界波頭摩威德佛。
南無有雲世界雲聲王佛。
南無不可行世界薝蔔色佛。
南無蓮華世界波頭摩勝佛。
南無光幢世界光明王佛。
南無無邊功德莊嚴光明世界莊嚴王佛。
南無無量光明世界普賢佛。
南無無邊功德寶作示現安樂世界無邊功德寶集示現安樂金色光明師子奮迅王佛。
南無普寶間錯世界普光明妙勝山王佛。
南無普無垢世界無垢稱王佛。
南無清淨行世界普華佛。

如是諸世界中諸佛，一切歸命，及菩薩摩訶薩一切大眾，亦悉歸命。

爾時，諸比丘白佛言：「世尊！世尊！如是諸佛如來所有壽命長短等不？」

佛告諸比丘：「汝等諦聽！當為說。比丘！我此娑婆世界賢劫，釋迦牟尼佛國土一劫，於安樂世界為一日一夜。

若安樂世界阿彌陀佛國土一劫，於袈裟幢世界碎金剛佛國土為一日一夜。

若袈裟幢世界一劫，於不退輪吼世界善快光明波頭摩敷身如來佛國土為一日一夜。

若不退輪吼世界一劫，於無垢世界法幢如來佛國土為一日一夜。

若無垢世界一劫，於善燃燈世界師子如來佛國土為一日一夜。

若善燃燈世界一劫，於善光明世界盧舍那藏如來佛國土為一日一夜。

若善光明世界一劫，於難過世界法光明波頭摩敷身如來佛國土為一日一夜。

若難過世界一劫，於莊嚴慧世界一劫通光如來佛國土為一日一夜。

若莊嚴慧世界一劫，於鏡輪光世界月智如來佛國土為一日一夜。

比丘！入如是數滿足，過十阿僧祇百千萬世界，最後波頭摩勝世界，於賢勝如來佛國土為一日一夜。

比丘！如是等世界無量無邊長短不等。諸佛如來壽命住世亦復如是。

諸比丘！汝等應當稱諸佛名，作如是言。

南無如是等諸佛如來。
南無不動智佛。
南無阿尼羅智佛。
南無阿私陀智佛。
南無行智佛。
南無阿樓那智佛。
南無常智佛。
南無妙智佛。
南無樂自在天佛。
南無梵天佛。
南無勝智天佛。
南無菴摩羅月佛。
南無不退月佛。
南無不動月佛。
南無阿尼羅月佛。
南無婆留那月佛。
南無阿私月佛。
南無勝月佛。
南無阿樓那月佛。
南無無垢月佛。
南無勝智月佛。
南無不退眼佛。
南無第一眼佛。
南無阿尼羅眼佛。
南無不動眼佛。
南無阿私陀眼佛。
南無行眼佛。
南無婆留那眼佛。
南無勝眼佛。
南無微妙清眼佛。
南無不退幢佛。
南無阿尼羅幢佛。
南無阿私陀幢佛。

六千四百。

南無行幢佛。
南無阿樓那幢佛。
南無常幢佛。
南無妙幢佛。
南無自在幢佛。
南無梵幢佛。
南無勝幢佛。
南無彌留勝佛。
南無波頭摩勝藏佛。
南無普眼佛。
南無梵命佛。
南無金剛齊佛。
南無婆藪天佛。
南無一切法決定王佛。
南無彌留幢寂眼勝佛。
南無致沙佛。
南無弗沙佛。
南無波頭摩勝佛。
南無火光眼佛。
南無法意佛。
南無善法佛。
南無稱勝佛。
南無寶慧佛。
南無微妙明佛。
南無燈佛。
南無擇義佛。
南無自在佛。
南無婆藪天佛。
南無不去佛。
南無擇勝佛。
南無妙行佛。
南無礙月佛。
南無邊上首佛。
南無普眼佛。
南無厚波婆羅佛。
南無妙勝佛。
南無日佛。
南無無邊光佛。
南無法幢佛。
南無無邊智燃燈佛。
南無普功德觀燃燈佛。
南無功德佛。
南無金剛幢佛。
南無普智寶凝勝炎功德幢佛。
南無因陀羅幢勝幢佛。
南無普智寶炎勝功德鷄都佛。
南無無垢輪大悲雲幢佛。
南無金剛那羅延幢佛。
南無無礙勝行佛。
南無火炎佛。
南無山勝莊嚴佛。
南無一切法海上莊嚴速住佛。
南無深法海妙光佛。
南無寶炎圍繞燃燈佛。
南無功德海光明輪勝佛。
南無盧遮那勝藏佛。
南無滿虛空法界尼佉羅勝燃燈佛。
南無不退燃燈佛。
南無法界吼佛。
南無妙法樹山王威德佛。
南無一切法海吼王佛。
南無寶光明燃燈幢佛。
南無須彌功德光威德佛。
南無法雲吼王佛。
南無智炬燃燈王佛。
南無法電速幢勝佛。
南無法燃燈奮迅師子佛。
南無智力威德山王佛。
南無退法界吼佛。
南無雷光明劫善照世界初栴檀香光明照佛。
南無善決定清淨劫無垢世界初盧舍那佛。
南無甘露莊嚴劫善清淨世界栴檀燈王佛。
南無善住劫妙香世界初須彌光明勝王佛。
南無善見劫莊嚴世界初無邊功德種種佛。
南無炎清淨劫清淨世界初金剛奮迅佛。
南無不可嫌劫不可嫌世界初毘沙門佛。
南無不可嫌劫不可嫌稱世界初寶月佛。
南無不可訶劫稱財世界初不可思議光明佛。
南無清淨莊嚴劫樂清淨世界初觀世王佛。
南無真塵劫光明塵世界初火光明佛。
南無梵讚歎劫清淨世界初莊嚴王佛。
南無德光明莊嚴劫月幢世界初善明佛。
南無栴檀香行平等勝成就佛。
南無法海吼光明王佛。
南無無垢轉法輪佛。
南無寂靜威德王佛。
南無虛空劫燃燈佛。
南無天自在藏佛。
南無日羅幢雞都王佛。
南無信威德佛。
南無寶華藏佛。
南無妙日身佛。
南無不濁身佛。
南無一切身智光明月佛。
南無閻浮檀威德王佛。
南無善觀智雞都佛。
南無無垢智光明王佛。
南無金剛那羅延精進佛。
南無不可降伏智處佛。
南無普無垢智通佛。

六千五百。

南無無垢眼勝雲佛。
南無師子智佛。
南無金剛菩提光佛。
南無光燈火髻佛。
南無智日雞都佛。
南無寶波頭摩敷身佛。
南無得功德佛。
南無智光明雲光佛。
南無普照月佛。
南無無障蓋吼佛。
南無普光明奮迅師子佛。
南無法界吼境界慧月佛。
南無一切虛空樂說覺佛。
南無初香善名佛。
南無普聲寂靜吼佛。
南無甘露山威德佛。
南無法海吼聲佛。
南無善堅羅網堅佛。
南無佛虛空鏡像頭髻佛。
南無光明月微塵佛。
南無善智滿月面佛。
南無清淨智華光明佛。
南無寶炎山勝王佛。
南無無垢功德火光明佛。
南無寶月幢佛。
南無三昧輪身佛。
南無寶勝光明威德王佛。
南無普智行佛。
南無炎海燃燈佛。
南無法無垢吼王佛。
南無不可比功德稱幢佛。
南無長臂本願無垢月佛。
南無相智義燃燈佛。
南無法起寶齊聲佛。
南無勝照藏王佛。
南無乘幢佛。
南無法海波頭摩廣信無畏天佛。
南無法海吼光王佛。
南無無垢法山佛。
南無法輪光明髻佛。
南無法日勝雲佛。
南無法海說聲王佛。
南無法日智輪燃燈佛。
南無法華雞都幢雲佛。
南無法炎山雞都王佛。
南無法行深勝月佛。
南無法智普鏡佛。
南無藏普智作照佛。
南無山王勝藏王佛。
南無普門賢照佛。
南無連一切法精進幢佛。
南無法寶華勝雲佛。
南無寂光明深髻佛。
南無法光明慈樂說光明月幢佛。
南無炎海佛。
南無智日普光明佛。
南無普輪頂佛。
南無智光明王佛。
南無福德光華燈佛。
南無智師子雞都幢王佛。
南無日光明王佛。南無寶相山佛。
南無莊嚴山佛。
南無日步普照佛。
南無法羅網覺勝月佛。
南無畏那羅延師子佛。
南無普智不二勇猛佛。
南無法波頭摩敷身佛。
南無功德華勝海佛。
南無菩提輪善覺勝月佛。
南無燃法炬勝月佛。
南無普賢鏡像髻佛。
南無法幢燃燈佛。
南無金剛海幢王佛。
南無稱山勝雲佛。
南無栴檀勝月佛。
南無普功德華德光佛。
南無照眾生王佛。
南無勝波頭摩華藏佛。
南無香炎光明勝佛。
南無因波頭摩佛。
南無相山盧舍那佛。
南無普聞名稱幢佛。
南無普門光明須彌佛。
南無法城光勝佛。
南無功德威德佛。
南無相勝法力勇猛幢佛。
南無轉法輪光明吼佛。
南無功德山波若照佛。
南無轉法輪月妙勝佛。
南無法華盧舍那清淨雞都佛。
南無寶波頭摩光明藏佛。
南無寶山雲燈佛。
南無普覺華佛。
南無種種光明彌留藏佛。
南無光明輪峰王佛。
南無福德雲晝佛。
南無法[絳-糸+火]雲幢佛。
南無功德山威德佛。
南無法日雲[絳-糸+火]王佛。

六千六百。

南無法雲稱勝月佛。
南無法日雲燈王佛。
南無法雲稱勝月佛。
南無法輪力雲佛。
南無香解幢智威德佛。
南無法輪清淨勝月佛。
南無金山威德賢佛。
南無賢首彌留威德佛。
南無普慧雲吼佛。
南無法力勝山佛。
南無香炎勝王佛。
南無伽那迦摩尼山聲佛。
南無頂藏一切法光明輪佛。
南無燃法輪威德佛。
南無山降勝威德佛。
南無普精進炬光明雲佛。
南無三昧賢寶天冠光明佛。
南無勝寶光佛。
南無法炬寶帳聲佛。
南無樂法光明師子佛。
南無莊嚴相月幢佛。
南無光明山電雲佛。
南無無垢幢佛。
南無無礙法虛空光明佛。
南無快智華敷身佛。
南無世間妙光明聲佛。
南無法三昧光明聲佛。
南無法聲多藏佛。
南無法火炎海聲佛。
南無三世相鏡像威德佛。
南無高法輪光明佛。
南無法界師子光佛。
南無盧舍那勝須彌佛。
南無一切三昧海師子佛。
南無普光慧燃燈佛。
南無法界城燃燈佛。
南無普門吼光王佛。
南無賢首佛。
南無普光首佛。
南無胎王佛。
南無法界燈佛。
南無虛空山照佛。
南無阿尼羅有眼佛。
南無龍自在王佛。
南無阿尼羅有眼佛。
南無龍自在王佛。
南無普照勝須彌王佛。
南無無礙虛空智雞都幢王佛。
南無普智光照十方吼佛。
南無雲王吼聲佛。
南無不空見佛。
南無普照佛。
南無寶聲佛。
南無妙聲佛。
南無金色寶作界妙山佛。
南無金閻浮幢子遮那光明佛。
南無金色百光明佛。
南無寶稱佛。
南無十二部經般若海藏。
南無新道行經。
南無明度經。
南無悲華經。
南無大悲分陀利經。
南無念佛三昧經。
南無正法華經。
南無妙法蓮華經。
南無入楞伽經。
南無楞伽阿跋多羅經。
南無大般泥洹經。
南無大薩遮尼乾子經。
南無大哀經。
南無虛空藏所問經。
南無阿差末經。
南無無盡意經。
南無寶女經。
南無菩薩淨行經。
南無無言童子經。
南無大樹緊那羅王所問經。
南無屯真陀羅所問經。
南無持人菩薩所問經。
南無持世經。
南無諸大菩薩摩訶薩眾。
南無善眼菩薩。
南無住持世間手菩薩。
南無大將菩薩。
南無寂意菩薩。
南無速行菩薩。
南無善臂菩薩。
南無山降菩薩。
南無曇無竭菩薩。
南無勝願菩薩。
南無莊嚴相星宿山王菩薩。
南無樂說無滯菩薩。
南無無垢智菩薩。
南無娑伽羅菩薩。
南無斷一切憂菩薩。
南無地藏菩薩。
南無普現菩薩。
南無發行成就菩薩。

六千七百。

南無深行心菩薩。
南無清淨三輪菩薩。
南無寂靜心菩薩。
南無聲聞、緣覺、一切辟支佛。
南無心上辟支佛。
南無髮上辟支佛。
南無吉沙辟支佛。
南無憂波吉沙辟支佛。
南無斷有辟支佛。
南無聲聞、緣覺、一切賢聖。
南無過、現、未來三世諸佛。歸命懺悔。

如上所說，已懺悔於三寶間輕重諸罪。其餘諸惡，今當次第，更復懺悔。經中佛說有二種健兒。一者、自不作罪；二者、作已能悔。又云有二種白法，能為眾生滅除眾障。一者慚，二者愧。慚者，自不作惡；愧者，不令他作。有慚愧者，可名為人。若無慚愧，與諸禽獸不相異也。弟子今日慚愧，歸依十方諸佛。

南無東方一寶莊嚴佛。
南無南方栴檀德佛。
南無西方梵音王佛。
南無北方寶智首佛。
南無東南方師子相佛。
南無西南方寶蓋照空王佛。
南無西北方歡喜進佛。
南無東北方摩尼清淨佛。
南無上方大名稱佛。
南無下方寶香勝王佛。

如是十方盡虛空界一切三寶。

弟子等無始以來，至於今日，或信邪倒見，宰殺眾生，解奏魑魅、魍魎鬼神，欲希延年，終不能得。或妄言見鬼，假稱神語。如是等罪，今日慚愧，皆悉懺悔。

又復無始以來，至於今日，或行動[木*嘉]誕，自高自大。或恃種姓，輕慢一切。以貴欺賤，用強陵弱。或飲酒鬪亂，不避親疏，惛醉終日，不識尊卑。如是等罪，今悉懺悔。

弟子等自從無始以來，至於今日，或貪嗜飲食，無有期度。或食生鱠，或噉五辛，薰穢經像，排突清眾。縱心肆意，不知限極。疏遠善人，狎近惡友。如是等罪，今悉懺悔。

弟子等自從無始以來，至於今日，或貢高矯假，偃蹇自用。魯扈抵突，不識人情。自是非他，希望倖僥。如是等罪，今悉懺悔。

弟子等自從無始以來，至於今日，或捶奴撲婢，驅使僮吏。不問飢渴，不知寒暑。或撥撤橋梁，杜絕行路。如是等罪，今悉懺悔。

弟子等從無始以來，至於今日，或放逸自恣，無記散亂。攎蒲圍碁，群會屯聚，飲酒食肉，更相僥賤。無趣談話，說一切。從年竟歲，空喪天日。初中後夜，禪誦不修。懈怠懶惰，尸臥終日。於六念處，心不經理。見他勝事，便生嫉妒。心懷慘毒，備起煩惱。致諸惡猛風，吹罪薪火，常以熾燃，無有休息。三業微善，一切俱焚。善法既盡，為一闡提，墮大地獄，無有出期。是故弟子等今日慇勤向十方一切三寶懺悔上來所有一切眾罪。若粗若細，若自作，若教他作，若隨喜作，若以勢力逼迫令作，如是乃至讚歎行惡法者，今日至誠發露懺悔，願皆消滅。

願弟子等承是懺悔一切諸惡，所生功德，生生世世慈和忠孝，謙卑忍辱，知廉識恥，先意問訊，修良貞謹，清潔義讓，遠離惡友，常遇善緣，守攝六根，儆護三業，捍勞忍苦，心不退沒，建立菩提，荷負眾生。」

大乘蓮華寶達菩薩問答報應沙門經

寶達菩薩復前入一火鏘地獄。云何名曰火鏘地獄？其地獄縱廣一百五十由旬。周匝鐵壁，猛火炎熾。地生鐵鏘，來刺罪人。從足下入，足趺上出。罪人呻呼，苦痛萬端。

有五千沙門，南門而來，唱如是言：「我今何罪？來入此中。」馬頭羅剎手捉三鈷鐵叉，望背而鐘，胸前而出，來入地獄中，鐵鏘來鏘其足。烟火焱上，下徹胸心。一日一夜，受罪萬端。千生千死，萬生萬死。若得人身，身不具足。

寶達菩薩問曰：「此諸沙門作何等惡業？來入此中受苦如是。」馬頭羅剎答寶達菩薩曰：「此中沙門，受佛淨戒，不護威儀。脚著靴鞋，以上圊廁而不肯脫。前躡佛地、僧地、或躡佛像、靈塔之影，以是因緣，受如是罪。」

寶達菩薩聞之，悲泣而去。

佛名經卷第十

〔錄文完〕

（方廣錩修改審定）